網友製圖 秒懂韓國瑜簽「MOU」和「訂單」的差別

高雄市長韓國瑜前往中港澳訪問，宣稱簽下價值53億的農漁水產及加工品、花卉的「MOU」（備忘錄），為了讓民眾了解「MOU」和「訂單」差別在哪，網友紛紛大搞創意，透過簡單的製圖，「秒懂」 兩者差異性為何。

先前高市府傳出要邀請好萊塢巨星阿諾史瓦辛格到高雄演講，但事後卻以「預算不足」為由排除阿諾造訪高雄，網友指出，這個案例就是典型的「MOU」；也有網友翻出女星張鈞甯答應要替高雄代言的新聞畫面截圖，但迄今仍未有進一步消息，這也是所謂的「MOU」。

不過，網友們也用資深女星白冰冰舉例，指免費替高雄代言的她，就是真正落實的「訂單」，與「MOU」是不一樣的概念；多張製圖PO網後，果然引起網友共鳴，直說「簽了一堆MOU，根本連我家廁紙都比不上」、「 中國人的合約條款都是歷史文件」、「MOU只是意願書。意思是：老子有跟你買東西的意思；但老子買不買你管不著。不是合同。大家不要被韓國瑜騙了」。

依家黃毓民發神經話韓國瑜入中聯辦唔關香港事, 叫人收聲
真係荒天下之大謬

請問中聯辦係咪香港境內呀？
中聯辦利用香港, 去統戰台灣, 我地香港人係咪被支那狗利用過一棟呀？
支那狗要統戰台灣, 咪經海基-海協會官方對口管道
仲乜搞香港呀？

港豬移民去台灣、女義士流亡緊台灣
香港同胞係台灣,
台灣仆街赤化, 香港海外僑民係咪會出事呀？
點樣唔關香港事？
黃毓民雜豚呢班仆街真係CLS

仲有，係所謂「高度自治」下，中聯辦係香港理論上係無任何管治功能
韓國瑜作為高雄係香港入中聯辦，即係暗示同意中聯辦係香港有管治功能
即係同意曹二寶所講既香港有兩個管治團隊
換句話講, 韓國瑜入中聯辦係貶損緊香港既自治
係侮辱緊香港！

黃毓民你條撚人係咪SHORT撚咗？
咁都話OK就OK咩？